王丹批哈佛演講造假 韓國瑜嗆：少管台灣的事情

政治中心／綜合報導
高雄市長韓國瑜啟程訪美，出發前市府宣稱韓國瑜將赴哈佛大學「演講」，被中國民運人士王丹踢爆只是「閉門簡報」，高雄市政府高調反批「井底之蛙」，引發議論。對此，韓國瑜今（10）日受訪時回應「無聊」，要王丹少管閒事。

王丹在臉書表示「明明是閉門座談，這在費正清中心根本就是稀鬆平常的事，卻硬說成是「在哈佛大學演講」。劉姥姥進大觀園，就以為上天了，這才是井底之蛙吧？

高雄市府新聞局長王淺秋則出示哈佛跟史丹佛的兩份邀請函指稱，兩個學校的邀請函內都做了說明，「邀請的形式跟內容都非常的詳細」，高雄市府是受邀的單位，尊重校方的安排，不論是閉門的會議或是更公開的方式進行，只要能達到實質的學術交流，只要能讓他們更認識高雄，更認識不同台灣民主價值的觀點的話，「我們都很願意分享」。

王淺秋重申，當初高雄市府講的是「受邀去演講」，演講有很多形式，「你不能講說這形式才叫做演講，雖然被邀請是比較小規模的，類似研討會形式，可是還是要在上面有演講」，一定要幾萬人上千人才是演講嗎？王淺秋強調是「認知」還說「其實閉門會議不管人數多或是寡，我們的認定裏頭沒有說獨一無二是非常了不起一個神聖的演講，但非常尊重在全球一流學府可以做學術交流。」

對此，韓國瑜今日受訪時表示，他要呼籲王丹先生真的不要這個樣子，號稱民運人士何時搖身一變，變成綠軍的打手呢？而且角度、觀點愈來愈沒有出息，王丹先生多監督一下北韓的金正恩，少管台灣的事務，我們開開心心代表高雄，哈佛大學費正清中心正式發邀請函，我們能交流多少就交流多少，能交幾個朋友就交幾個朋友，能介紹多少就介紹多少，我們是很開心的，這時候潑冰塊是什麼意思？麻煩多關心北韓的金正恩，少扯台灣的事情。

老羞成怒，露出中共口敏

同中共一撚樣

連登仔又跳掣啦
支那人vs親支市長vs支那人對台灣人說三道四vs台灣人對支那人說三道四

毓民都係咁

韓國瑜哈佛大學演講卻自費 徐世榮：高市府吹噓成被邀請

高雄市長關你班垃圾港豬乜撚嘢事

呢條吹水佬
鳩噏，0工作

原來之前黎鄰國都係協商扮訂單
共產假大空本領

只是貿易備忘錄吧，不是contract，最後大部份的訂單會被忘記

中国人王丹唔畀理臺灣事
韓國瑜公然支持台獨

空心老棺

超，去大學某間 LT 開個 PPT present 咋話

咁大把連登仔莫講話哈佛，細至8大，大至 Oxbridge 都喺過大學「演講」啦

痴線係唔係佢自己租間lecture rm講野咋
演講
一條咁既鄉下佬有何能耐呀

吻 = 口心竹竹

台狗一早屌緊

佢真係唔撚明：
「演講是指個人在特定的時間、環境中，藉助有聲語言和態勢語言的藝術手段，針對某一事物，當眾公開陳述自己的主張和看法，以思想理笥、情緒感染征服聽眾，從而達到感召聽眾並促使其行動的一種現實的信息交流活動。」

吹水王

9.2:
自古以來台灣係中國領土
大家都係炎黃子孫
台灣中國人家事

王丹依家住邊點解唔講得

呢條柒頭次次比人批評都係咁既嘴臉
上次比人屌入中聯辦又係咁